【游梁被捕】民陣籲泛民聲援 林卓廷：議會抗爭應和平進行

青年新政梁頌恆和游蕙禎今早被捕，涉嫌因去年11月「闖入」立法會被控非法集結。民陣今發聲明呼籲各民主黨派，密切關注事件和聲援游梁二人，「即使不認同別人的意識形態，也要誓死保衛他人政治權利」，認為即使青政的政治主張具爭議，亦必須尊重其民意基礎，和在立法會選舉中當選的事實。民陣指，相信作為立法會議員，在當時法庭未有最終裁判前，絕對有權進入會議廳議政，無理限制議員履行責任義務者，才是應被指責的一方。

民主黨林卓廷指，以往曾有議員在立法會的行為被刑事追究，如黃毓民的「掟杯案」。他認為香港是法治之區，任何人都不可以凌駕法律之上，「我哋喺立法會有任何抗爭行動，都應該文明、和平方式去進行。」他認為，法庭會考慮整件事的來龍去脈，作出公平裁決。

愛國民主黨第一個跳出來維穩

其實青政單DQ官司都未打完
點可以assume佢地已經被正式取消資格？

本民青呢？

美國／返工，不了！

仲快過建制派上水

明玩架啦，政治嘅嘢，你估真係咁純潔咖？天真定白痴？

兩大建制派即刻撲出黎